# Словарь

См. [docs](https://docs.python.org/3/library/stdtypes.html#dict)

Словарь — это изменяемая коллекция типа ключ-значение.

Ее очень удобно использовать, например, для сопоставления имени человека и его
номера телефона, товара и цены и так далее.

## Создание и использование

Примеры создания словаря через вызов класса и литералы:

```python
d1 = dict()
d2 = dict(foo="bar", a=1, b=100)
d3 = {}
d4 = {"foo": "bar", "a": 1, "b": 2}

print(d1, d2, d3, d4)
```
```
{} {'foo': 'bar', 'a': 1, 'b': 100} {} {'foo': 'bar', 'a': 1, 'b': 2}
```

```python
d = {"v01d": 0}
d["KaveN"] = 1

print(d["KaveN"], d["v01d"])
```

Кстати, ключом в словаре может быть не только строка, но и любой другой
хэшируемый объект. Однако вопросы "какие объекты являются
хэшируемыми?" и "что такое хэш?" мы пока оставим. Пока будет вполне достаточно
запомнить, что в питоне чаще всего используют как ключ в словаре строки, реже
— целые числа.

## Особенности

Словарь не хранит ключи в том порядке, в каком мы их создаем (добавляем).

Если проитерировать словарь, мы переберем все его ключи, однако это не самая
хорошая практика, потому что при изменении словаря в момент итерирования будет
ошибка. Если нужно пройтись по всем ключам, значениям или их парам, следует
использовать итерируемый объект, возвращаемый соответствующим методом словаря.

Словарь поддерживает проверку вхождения (`in`/`not in`).

Словарь поддерживает удаление элемента по ключу (`del`).

## Методы словаря

### `dict.keys`

Возвращает итерируемый объект, "элементами" которого являются все ключи словаря.

### `dict.values`

Возвращает итерируемый объект, "элементами" которого являются все значения
словаря.

### `dict.items`

Возвращает итерируемый объект, "элементами" которого являются все пары
(в виде кортежа) ключ-значение словаря.

### `dict.get`

Позволяет безопасно получить значение по ключу. Первым аргументом следует
передать ключ, а опциональным вторым значение по умолчанию. Метод вернет
значение по ключу, если ключ существует, иначе значение по умолчанию. Если не
передать значение по умолчанию, результат будет `None`.

### `dict.update`

Позволяет добавить или переопределить сразу несколько ключей.

```python
d = {"v01d": 1}

d.update({
    "nik0n": 2,
})

print(d)  # {'v01d': 1, 'nik0n': 2}
```
